\chapter{Wstęp}

\section{Telefon komórkowy jako platforma}
telefony komórkowe powstały z myślą o komunikacji bezprzewodowej.
Możliwość wykonywania zwykłych połączeń telefonicznych z dowolnego
miejsca stała się bardzo użytecznym narzędziem w biznesie a wkrótce
i w życiu codziennym.

Z biegiem czasu producenci telefonów komórkowych umieszczali coraz
to lepsze procesory, coraz więcej pamięci, fakt ten wykorzystali
programiści. Dynamicznie rozwijający się rynek gier wymusił
zastosowanie kolorowych wyświetlaczy LCD, joystick'ów, zaś
zastosowania biznesowe wniosły takie rozwiązania jak mini
klawiaturki 'qwerty', rysiki, ekrany dotykowe itp. Obecnie
standardem są telefony wyposażone w system operacyjny jak Symbian OS
czy Windows Mobile. Telefon komórkowy przestał być tylko urządzeniem
do komunikacji radiowej, lecz stał się potężnym narzędziem w
kieszeni użytkownika.
%
\section{Programowanie mobilne}
\label{sec:Programowanie mobilne} Pisanie programów na platformy
mobilne jest oparte na językach wyższego rzędu, jak Java, C++.
Ponieważ jednak platformy mobilne takie jak telefony komórkowe,
smartfony czy palmtopy mają w porównaniu do komputerów klasy PC
ograniczone możliwości, programowanie mobilne rządzi się swoimi
prawami. W przeciwieństwie do platform stacjonarnych których
możliwości obliczeniowe mogą być w miarę potrzeb rozbudowywane
poprzez zastosowanie lepszych procesorów i większej ilości pamięci,
platformy mobilne mają zazwyczaj bardzo ograniczone zasoby. Z tego
względu zastosowano wiele ograniczeń, zniknęły niektóre klasy znane
z programowania pecetowego, pojawiły się ich modyfikacje lub
zupełnie nowe klasy, stworzone na potrzeby zastosowań mobilnych. Kod
aplikacje mobilnych powinien być zoptymalizowany tak aby zużywały
jak najmniej pamięci i mocy obliczeniowej procesora przy czym muszą
one być niezawodne i działać szybko oszczędzając czas użytkownika.
Programując na platformy mobilne musimy zrezygnować ze
skomplikowanych obliczeń, przy możliwościach współczesnych telefonów
komórkowych łatwo zapomnieć o ograniczeniach i aplikacja będzie
działać wolno lub po prostu będzie się ,,wieszać'' pomimo poprawnego
kodu.
