\chapter{Java 2 Micro Edition}
\label{sec:Java Micro Edition}
%
\section{Wstęp}
Na początku lat dziewięćdziesiątych w firmie Sun Microsystems
powstał nowy język programowania nazwany Oak. Stanowił on cześć
projektu badawczego zajmującego się urządzeniami elektroniki
użytkowej intensywnie wykorzystującej oprogramowanie. Pierwszym prototypem wykorzystującym kod Oak, był kontroler Star7. było to
niewielkie urządzenie przenośne wyposażone w ekran dotykowy LCD,
wbudowany interfejs sieci bezprzewodowej oraz łącze na podczerwień.
Urządzenie to spełniało funkcje elektronicznego notesu, organizera,
mogło też być wykorzystywane jako pilot do telewizora, magnetowidu
itp. oprogramowanie tego typu urządzeń musi być bardzo niezawodne i
nie powinno wymagać do pracy zbyt wiele pamięci ini wydajnego
procesora, czyli elementów które ze względu na rozmiary urządzenia
zwielokrotniają jego cenę. Oak powstał na bazie doświadczeń
programistów C++ i miał podobne możliwości, jednak był o wiele
bardziej wrażliwy na błędy programistów. Z założenia język Oak miał
wyeliminować całkowicie błędy w programach poprzez ograniczenie
możliwości ich popełniania. Ponieważ Oak nie toleruje błędów, są one
wykrywane w procesie kompilacji, usunięto również niektóre funkcje
jak np wskaźniki i zarządzanie pamięcią. Niestety w latach kiedy
powstawał Oak rynek urządzeń mobilnych praktycznie nie istniał,
również nie rozwinął się tak szybko jak przewidywali programiści,
dlatego też nigdy nie sprzedano urządzenia korzystającego z Oak.


 Z pomocą twórcom Oak przyszedł Internet. gwałtownie rosnąca
popularność internetu spowodowała zapotrzebowanie na oprogramowanie
do przeglądania zasobów globalnej sieci. W odpowiedzi firma Sun
zmieniła nazwę Oak na Java i zaimplementowała "nowy" język w
przeglądarce o nazwie HotJava. Dodatkowo licencję na język Java
wykupiła firma Netscape której przeglądarka była w owym czasie
niekwestionowanym liderem na rynku.


Z biegiem czasu gwałtownie rosły zasoby sprzętowe. Aby sprostać
wymaganiom programistów Windows tworzących bardzo zaawansowane
aplikacje, platforma Java stale się rozszerzała, pojawiały się nowe
funkcje, programowanie rozproszone, lepsze mechanizmy
bezpieczeństwa.


Podczas gdy coraz większym zainteresowaniem cieszyła się przenośność
czyli inaczej mobilność urządzeń, Java udostępniła nową rozszerzoną
platformę o nazwie Java 2. niezbędne stało się podzielenie platformy
Java 2 na kilka części. Postawowe funkcje uważanie za niezbędne
minimum umieszczone zostały w jednym pakiecie i zyskały nazwę Java
2 Standard Edition (J2SE). Do J2SE dodano kilka funkcji na potrzeby
określonych zastosowań korporacyjnych jak np. bezpieczna komunikacja
sieciowa, handel elektroniczny i tak powstała Java 2 Enterprise
Edition (J2EE).

Ze względu na urządzenia o ograniczonych możliwościach, konieczne
stało się ograniczenie tej rozbudowanej platformy Java.
Paradoksalnie Oak, prototyp języka Java powstał właśnie na potrzeby
urządzeń mobilnych. Podczas gdy zapotrzebowanie na tego typu
platformę faktycznie zaistniało, platforma Java była już na tyle
rozbudowana że nie mogła zostać zastosowana w urządzeniach
przenośnych w takiej formie. Zatem programiści Java korzystając z
doświadczeń z językiem Oak stworzyli kilka platform o ograniczonych
możliwościach. Powrócono do platformy JDK 1.1 poprzednika Java 2 na
których oparto min. Java 2 Micro Edition (J2ME)


\section{Klasyfikacja CDC, CLDC i KVM}

Ze względu na różnice w zasobach urządzeń jak np. wydajność
procesora, ilość pamięci, sposób nawiązywania połączeń J2ME
podzielona jest na dwie podstawowe konfiguracje CDC i CLDC.

\subsection{CLDC}
\emph{Connected Limited Device Configuration}

Konfiguracja ta jest przeznaczona dla najprostszych urządzeń
elektroniki użytkowej. Typowa platforma CLDC to telefon komórkowy
lub notes wyposażony w około 512kB pamięci. Z tego powodu CLDC jest
ściśle związany ze specyfikacją bezprzewodowej Javy, która umożliwia
instalowanie niewielkich aplikacji zwanych MIDletami. Większość firm
produkujących telefony komórkowe podpisało porozumienie z firmą Java
Microsystems które umożliwia im stosowanie tej technologii, przez co
platforma Java może być z powodzeniem wykorzystywana przez prawie
wszystkie dostępne na rynku modele telefonów komórkowych i jej
popularność stale rośnie.
\subsection{CDC}
\emph{Connected Device Configuration}

 Konfiguracja ta jest adresowana do urządzeń znajdujących się
 pomiędzy urządzeniami CLDC a normalnymi systemami, na których można
 uruchomić J2SE (np. komputer klasy PC). Zwykle urządzenia takie
 maja więcej pamięci (minimum 2MB) i nieco wydajniejszy procesor,
 dzięki czemu mogą obsługiwać bardziej kompletne środowisko Java.
 Konfiguracja CDC jest stosowana w bardziej zaawansowanych notesach
 elektronicznych, smartfonach, telefonach sieciowych, urządzeniach
 sterowania oraz zestawach audio video.

\section{Profil informacji o urządzeniu przenośnym, MIDP}

bla bla bla

\section{Struktura MIDletu}

\section{Media API}


    \subsection{Rejestrator}
    \label{sec:Rejestrator}
    \subsection{Kodowanie}
    \label{sec:Kodowanie}
    \subsection{Odtwarzanie}
    \label{sec:Odtwarzanie}

\section{Bluetooth API}
\label{sec:Bluetooth API}

    \subsection{Discovery Agent}
    \subsection{Nawiązywanie połączenia}
    \subsection{Streaming}
    \subsection{Przesyłanie danych}

\section{Uruchamianie}
\label{sec:Uruchamianie}

  \subsection{Kompilacja}
    \label{sec:Kompilacja}
    \subsection{Symulacja}
    \label{sec:Symulacja}

\section{Bezpieczeństwo}


    \subsection{Autoryzacja}
    \label{sec:Autoryzacja}
    \subsection{Podpisywanie MIDletów}
    \label{sec:Podpisywanie MIDletow}
